%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Pour obtenir 12 crêpes, il faut 250~g de farine.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle masse de farine faut-il
    \begin{enumerate}
    \item pour 36 crêpes ?
    \item pour 15 crêpes ?
    \end{enumerate}
  \item Combien de crêpes peut-on préparer
    \begin{enumerate}
    \item avec 1~kg de farine ?
    \item avec 625~g de farine ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
{\em Tu réaliseras un tableau dans lequel tu mettras les données de
  l'énoncé. N'oublie pas de faire apparaître tous les calculs et de
  répondre à chaque question par une phrase.}